%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Don't remove this line.
\input{./include/blackboard}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\author{Dokenzy}
\date{\vspace{-1em}}
\title{Blackboard 테마 사용하기}
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{사용법}
\begin{enumerate}
\item 이 템플릿을 다운로드하세요.
\item `content.tex' 파일을 수정하세요.
\item 컴파일하세요.
\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{1. 다운로드}
두 가지 방법 중 원하는 방법으로 이 템플릿을 다운로드하세요.
\begin{enumerate}
\item \lstinline|git clone https://github.com/dokenzy/talk-outline.git|
\item \href{https://github.com/dokenzy/talk-outline/archive/master.zip}{zip파일 다운로드}
\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{2. `content.tex'파일을 수정하세요.}
각 슬라이드는 다음과 같은 형식으로 만들 수 있습니다.
\begin{lstlisting}

 \begin{frame}
 \frametitle{슬라이드 제목}
 \framesubtitle{부제목}
 발표하고 싶은 내용을 쓰세요.
 \end{frame}

\end{lstlisting}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{2-1. 한글폰트를 바꾸세요}
기본폰트는 아시아폰트에서 무료로 배포하는 a하늘땅별땅입니다. 이 폰트는 재배포가 불가능하니, `폰트통' 이라는 프로그램을 통해 직접 다운로드하거나 다른 폰트를 사용해야 합니다. 다음 예를 참고해서 원하는 폰트를 사용하세요.
\begin{lstlisting}

\setsanshangulfont{KoreanHNDB-R}[] %a하늘땅별땅
\setsanshangulfont{SeoulHangangL}[] %서울한강체L
\setsanshangulfont{08SeoulNamsanL}[] %서울남산체L
\setsanshangulfont{HCRDotumLVT}[] % 함초롬돋움 LVT
\setsanshangulfont{BM-HANNA.ttf}[] % 배달의 민족 한나
\setsanshangulfont{BM-JUA.ttf}[] % 배달의 민족 주아

\end{lstlisting}
시스템에 설치하지 않은 폰트는 폰트 파일 이름으로 사용할 수 있습니다.
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{2-1. 소스코드를 위한 팁}
Beamer에서 소스코드를 그대로 사용하기 위해서는 [fragile] 옵션을 사용해야 합니다. 그리고 컴파일할 때에는 \lstinline|-shell-escape| 옵션을 사용해야 합니다.
\begin{lstlisting}

 \begin{frame}[fragile]
 \frametitle{Hello, Beamer}
 you must use [fragile] option.
 \end{frame}

\end{lstlisting}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{3. 이제 컴파일합니다.}
다음 중 한 가지 방법으로 컴파일합니다. \lstinline|-shell-escape| 옵션이 적용되었습니다.
\begin{enumerate}
\item \lstinline|make handout|
\item \lstinline|make 4up|
\item \lstinline|make slides|
\item \lstinline|make all|

\end{enumerate}

물론 xelatex 명령으로 직접 컴파일할 수도 있습니다.
\end{frame}


\begin{frame}{감사합니다.}
이 템플릿은 chr1swallace의 \href{https://github.com/chr1swallace/talk-outline}{talk-outline} 저장소에서 fork한 것입니다. chr1swallace에게 감사드립니다. 배경이미지는 \href{https://www.overleaf.com/20113zpkgkf}{overleaf.com}에서 구했습니다. 아시아폰트에서 재밌는 폰트를 많이 배포하는데, 라이센스가 조금 아쉽습니다.
\vfill
\end{frame}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "slides"
%%% End: 
